<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Czarna Dziura Internetów</title><link>/pl/posts/</link><description>Recent content in Posts on Czarna Dziura Internetów</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><copyright>(C) {year} {author}</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/pl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Szyfrowanie całego dysku z Porteusem (no, prawie całego)</title><link>/pl/posts/szyfrowanie-calego-dysku-z-potreusem-no-prawie-calego/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pl/posts/szyfrowanie-calego-dysku-z-potreusem-no-prawie-calego/</guid><description>Disclaimer Wszystkie dane na docelowym dysku będą usunięte! Nie zapomnij o zrobieniu kopii ważnych danych na inny dysk, jeśli takowe posiadasz. Nie odpowiadam za jakiekolwiek uszkodzenia ani utratę danych na pozostałych dyskach wynikające z nieuważnego używania wymienionych niżej programów bądź wybrania niewłaściwego dysku lub partycji.
Co będzie potrzebne docelowy pendrive lub zewnętrzny dysk obraz płyty Porteusa dowolna dystrybucja Linuksa GRUB2 (syslinuxy, grub4dosy, itp. nie nadają się) cryptsetup fdisk lub inne narzędzie do partycjonowania jakiś edytor tekstu cpio i xz narzędzia do formatowania (fat32 i do wyboru ext4 lub xfs) dostęp do konta root trochę czasu i wiedzy W Porteusie można zrobić moduł GRUBa wpisując pmod -m grub i aktywować go.</description></item><item><title>Trochę się pozmieniało</title><link>/pl/posts/troche-sie-pozmienialo/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:42:12 +0100</pubDate><guid>/pl/posts/troche-sie-pozmienialo/</guid><description>Trochę się pozmieniało od chwili, gdy ostatni raz byłem na Warmerisie, czyli w grudniu 2022 roku. Od początku, kiedy tam byłem, ta gra była w ramce na 1000x600 pikseli. Było menu na górze, czat (zlikwidowany), opis pod grą (dodany hmm&amp;hellip; jakieś 2 lata temu?) i stopkę z kopyrajtem i linkami. Wczoraj tu wracam, a tu gra zajmuje całą stronę. Nawet zdziwiłem się, że tak szybko się menu gry włączyło. Szybciej niż bym się spodziewał.</description></item><item><title>Mój pierwszy post</title><link>/pl/posts/moj-pierwszy-post/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pl/posts/moj-pierwszy-post/</guid><description>To jest mój pierwszy post na tym blogu. Swoje posty będę pisał najpierw po polsku, a następnie będę starał się je przetłumaczyć na angielski nie dłużej niż w ciągu 2 dni od napisania polskiej wersji (od tego mogą być nieliczne wyjątki). Oczywiście mój angielski może nie być za dobry i do końca zrozumiały, więc jeśli znajdziesz zdanie, którego znaczenie znacznie różni się od zdania po polsku lub zwyczajnie go nie rozumiesz, napisz mi o tym.</description></item></channel></rss>